請問有無勁人能否幫忙fact check?

如題，請能夠幫忙做fact check的巴絲入來，因老豆傳緊呢3堆片段(在這裡轉做gif而已)，同時不想他影響軍心，如知道是幾時和那裡來的新聞報導更好，感謝!
PS: 第3段在下一個回覆出。

係就快
唔好等下個禮拜

證明高鐵真係用嚟運兵

？

第三段片係老解由佐敦道去軍營，但已確認是2018年11月時的舊片，有人特登7月25日才上載剪接而成的，請能否幫忙fact check的巴絲幫忙原帖的影片，真心想截住啲老人家散播令軍心煥散既謠言吖。